
\medskip

Soit $f$ la fonction définie sur l’intervalle [0~;~10] par : 

\[f(x)= 60x\,\e^{- 0,5x}.\]

La fonction dérivée de la fonction $f$ est notée $f'$.

\medskip

\begin{enumerate}
\item Démontrer que, pour tout réel $x$, $f'(x) = - 30(x - 2)\e^{-0,5x}$.
\item Déterminer le signe de $f'(x)$ sur l’intervalle [0~;~10].
\item Établir le tableau de variation de la fonction $f$ sur l’intervalle [0~;~10].

\emph{On indiquera dans ce tableau les valeurs exactes des extremums.}
\item Quelles sont les coordonnées du point en lequel la tangente à la courbe représentative de
la fonction $f$ est parallèle à l’axe des abscisses ?
\item Déterminer l’équation réduite de la tangente à la courbe représentative de la fonction $f$
au point d’abscisse 0.
\end{enumerate}

\vspace{0,5cm}

